\chapter{Zaključak i budući rad}
		
Naš zadatak bio je razviti sustav za unaprjeđenje loših karata kako bi se povećala efikasnost u pružanju pomoći pri pojavama teških elementarnih nepogoda. Sustav smo ostvarili u obliku Android aplikacije. Aplikaciju smo razvijali kroz većinu trajanja semestra, 14 tjedana i proveli smo ju u dvije faze.

Prvu fazu okarakterizirala je organizacija i dokumentacija. Bilo je potrebno okupiti tim, proučiti dodijeljeni projektni zadatak te se organizirati za provedbu cjelokupnog projekta. Dokumentacija zahtjeva bio je glavni zadatak prve faze, uz kreiranje osnovnog kostura same aplikacije unutar razvojnog okruženja. Bilo je važno kvalitetno provesti ovu fazu, kako bi olakšali i ubrzali samo razvijanje aplikacije u drugoj fazi. Obrasci i dijagrami koje smo u ovoj fazi kreirali pružaju temelje na kojima dalje razvijamo sustav. U ovoj smo fazi također odredili i vizualnu strukturu aplikacije te izradili logotip koji ju predstavlja.

Druga faza projekta imala je naglasak na programskoj implementaciji zahtjeva. Vremenski kraća od prve, s činjenicom da njen dio oduzimaju zimski blagdani, zahtijevala je pojačani tempo i više tereta za cijeli tim. Osim vremena, glavna prepreka bila je nedostatak iskustva članova u programskom jeziku i razvojnom okruženju. Raspodjela posla od strane voditelja i samostalni rad članova na implementacijskom znanju bili su ključni za dovršetak projekta u roku. Naravno, mnogo je značio kostur formiran u dokumentaciji prve faze. U drugoj fazi proširila se dokumentacija – uglavnom popratna korisnička dokumentacija i ostali UML dijagrami.

Timsku komunikaciju smo ostvarivali putem aplikacije Slack i sastancima uživo. Prednost korištenja Slacka je mogućnost komuniciranja unutar grupe ili individualno putem jedne platforme te mogućnost odvajanja različitih razgovora s obzirom na temu („kanali“). Također, adut Slacka je podržavanje različitih proširenja. Činjenica da smo na jednom mjestu mogli komunicirati i pratiti promjene na projektu putem GitLab proširenja uvelike je olakšala rad. 

Moguća proširenja našeg sustava su brojna. Proširenjem na web i iOS aplikaciju, sustav bi bio dostupan većem broju korisnika u više slučajeva. Što se samih unutrašnjih funkcionalnosti tiče, sustav za razmjenu poruka bio bi koristan dodatak za organizaciju i komunikaciju spasioca i ostalih aktora na terenu. 

Projektiranje ovakvog sustava pružilo je korisno iskustvo svim sudionicima i to na nekoliko razina. Za početak – organizacija i timski rad. Određivanje načina i učestalosti komunikacije, podjela posla, koordinacija i organizacija vremena bila je ključna komponenta uspjeha i nešto s čime se ne susrećemo, u pravilu, na ostalim kolegijima. Druga razina bila je implementacijska. Većina članova tima prvi put se susrela s nekim platformama, jezicima i obrascima koji su bili potrebni da ostvarimo projekt. Ključno je bilo u kratkom roku savladati i nadograditi potrebna znanja, što je korisno iskustvo za rad na budućim projektima. 

Aplikacija je dovršena i funkcionira, iako prostora za poboljšanje ima – što zbog našeg skromnog iskustva, što zbog ograničenog vremenskog roka. Na kraju, naš je tim zadovoljan postignućem na ovom projektu.

		
		\eject 